[生啤加油] ViuTV收益升22%至3.17億，EBITDA虧損減少40%至1.65億

ViuTV員工/藝員真係好勁
睇個勢
兩年後就開始有錢賺
各位繼續努力

VIUTV全年業績：

（Source: ）

突登搵埋CCTVB份中期業績嚟笑下
一個台就淨係用收視打飛機
另一個台就可以化做實質收益

CCTVB：
「法證先鋒IV」及「機場特警」分別錄得平均收視率36.3點及33.2點，而「殺手」大 結局的收視率更高達35.2點。這些強勁收視率必將為疫情後的廣告業務復甦奠定好基礎。

VIUTV：
儘管於疫情期間經濟疲弱及整個市場的廣告開支均有所下降，但受我們電視頻道及數碼平台收視持續上升所推動，ViuTV 的廣告收益增長百分之二十九至港幣 2.71 億元。特別是，選秀節目《全民造星》成為我們的旗艦節目，吸引了眾多廣告客戶及贊助商。

cap番業績段字出嚟比大家易啲睇：

儘管於疫情期間經濟疲弱及整個市場的廣告開支均有所下降，但受我們電視頻道及數碼平台收視持 續上升所推動，ViuTV 的廣告收益增長百分之二十九至港幣 2.71 億元。特別是，選秀節目《全民造 星》成為我們的旗艦節目，吸引了眾多廣告客戶及贊助商。此外，男團 MIRROR 及 ERROR 通過 《全民造星》系列引起公眾留意並越來越受歡迎，有助我們的藝人管理業務發展。整體收益略為受 到聯合製作收益減少所影響，較去年港幣 2.59 億元增加百分之二十二至港幣 3.17 億元。

由於廣告收益擴大及實施嚴格成本控制措施，截至 2020 年 12 月 31 日止年度，EBITDA 虧損減至港 幣 1.65 億元，較 2019 年大幅改善。
ViuTV 會繼續製作創新且受歡迎的娛樂節目，推動收視上升，並發掘非廣告的商機。

虧損少40%好勁下

容我講幾句難聽嘅說話
viu如果之後得返個viu殼
而內部行政變成cctvb咁
我一定會棄之而後快

希望viu可以保持初心，另真心藝人可以有盡情發揮嘅舞台
小弟一定長睇貴台

錯字自膠

生意額多咗$58M，但最後蝕少咗$108M
即係cut cost cut咗成$50M
平時死慳死抵真係有成果

買咗套勁多cctvb演員嘅劇返嚟播（預告嗰套）
ching點睇？

呢套cctvb早排播完點解佢咁快又買嚟播？ 中間係咪好似77台都有播過？

TVB 變下一個亞視，剩係可以J歷史
然後支那見ViuTV多人睇就會搵黨委入去

Same 保持初心 小妹定必支持
係度祝生啤生意興隆 節節上升

唔一定係cut cost 既，可以係有d sunk cost 早幾年洗左，今個FY 唔洗用，於是就慳左

你岩
總之就少咗cost
同埋平時節目真係feel到budget有限

“實施嚴格成本控制措施”

即係1.2萬任做見血
一星期七日

2月29咪cut cost

Viutv有保奇就唔柒睇

無得拍旅遊節目應該cut 咗唔少cost

冇個台係黃（包括港台
viu同開電視都係藍底，有做埋啲藍屍節目
例如《大鳴大放》、《香港怎麼辦》
佢哋只係畀起tvb好在未有打壓黃藝人
同相對支持本土音樂&娛樂產業

如果佢哋連呢條線都守唔住
一律當cctvb處理

why not both

靜靜雞啦
唔係又俾共產黨takeover

兩間大銀行，滙豐恒生，過哂ViuTV
黃金時段滙豐每節都有廣告
恒生包咗個節目
仲有堆平時唔會係TVB賣廣告嘅公司

其實長期係咁都唔撚太健康
人都會攰
希望有多d廣告同非廣告收入

其實呢啲廣告拍嚟唔係吸生意

因為收入好固定

唔同賣廣告賣海鮮同廚具

廣告係純粹做brand building

反正效果分別不大

不如落間廣告費低啲